$\frac{12}{35} + \frac{1}{7} =$

$\frac{22}{15} + \frac{2}{3} =$

$-\frac{1}{2} - \frac{1}{3} =$

$3 - \frac{1}{5} =$

$\frac{1}{3} - \frac{1}{2} =$

$\frac{2}{3} - \frac{1}{6} =$

$5 + \frac{1}{5} =$

$\frac{12}{13} \times \frac{13}{14} =$

$12 \times \frac{12}{13} =$

$-5 \times -\frac{12}{11} =$

$-\frac{2}{5} \times -\frac{3}{7} =$

$22 \div \frac{1}{11} =$

$-\frac{24}{25} \div 5 =$

$-\frac{12}{22} \div -\frac{3}{11} =$

$$
\begin{cases}
    \frac{5}{8}x + \frac{3}{4}y = 0 \\
    x + y = -\frac{4}{15}
\end{cases}
$$

$\frac{1}{3} \times (\frac{1}{3} - x) =$

$\frac{1}{3} \times x = 1$

$$
\begin{cases}
    \frac{3}{7}x - \frac{4}{7}y = -3 \space \textcircled{1} \\
    x - \frac{1}{2}y = -\frac{7}{6} \space \textcircled{2}
\end{cases}
$$

?? 感觉你之前学的分数知识没怎么理解透呀？ 你的第一步是多余的。不用化整呀。虽然没有问题， 但是这样解题速度会变慢的。其实你直接写出 $\textcircled{4}$ 这一步就可以了。 然后就可以代入 $\textcircled{1}$ 式。

你的解答过程在 y 这个答案这里就错误了。 怎么会是 35 的？ 怎么计算的哦？

以下是我的解答步骤：

由 $\textcircled{2}$ 式得： $x = -\frac{6}{7} + \frac{1}{2}y \space \textcircled{3}$

将 $\textcircled{3}$ 式代入 $\textcircled{1}$ 式得：

$$
    \begin{aligned}
      \frac{3}{7}\times(-\frac{6}{7}+\frac{1}{2}y)-\frac{4}{7}y&=-3\\
      \frac{3}{7} \times -\frac{6}{7} + \frac{3}{7} \times \frac{1}{2}y - \frac{4}{7}y &= -3 \\
      -\frac{18}{49} + \frac{3}{14}y - \frac{4}{7}y &= -3 \\
      \frac{3}{14}y - \frac{4}{7}y &= -3 + \frac{18}{49} \\
      \frac{3}{14}y - \frac{8}{14}y &= -3 + \frac{18}{49} = -2\frac{31}{49} = -\frac{129}{49}\\
      -\frac{5}{14}y &= -\frac{129}{49} \\
      y&= \frac{129}{49} \times \frac{14}{5} \\
      y&= \frac{258}{35}
    \end{aligned}
$$

由 $y = \frac{258}{35}$ 代入 $\textcircled{3}$得：

$$
    \begin{aligned}
        x &= -\frac{6}{7} + \frac{1}{2} \times \frac{258}{35}\\
        &=-\frac{6}{7} + \frac{258}{70}\\
        &=-\frac{60}{70} + \frac{258}{70}\\
        &=\frac{198}{70}\\
    \end{aligned}
$$

$$
\begin{cases}
    2x + y = 17 \\
    3x - 2y = 1
\end{cases}
$$
